歐盟最快7月18日對 Google Android 進行巨額反壟斷罰款

外電報導指出，Google 將面臨新一輪的巨額反壟斷罰款。歐盟委員會最快可能在7月18日公佈決定。

去年，Google 遭到了創紀錄的24億歐元(28億美元)罰款，但最持久的影響可能在於 Google 如何解決人們對其 Android 作業系統的擔憂 。

歐盟可能會要求 Google 改變其手機業務的運作方式，這將迫使 Google 解釋如何做才能帶來更多競爭。而監管機構尚未與 Google 就如何解決這一問題進行實質性討論。

Google 方面預計，將在歐盟法庭上對歐盟針對 Android 的任何裁決提出質疑，這是阻止歐盟委員會決定生效的唯一途徑，甚至可能會要求暫緩執行歐盟關於 Android 的決定，直至上訴程序結束，但這可能需要數年時間。

Google 已經建立了巨大的橫幅廣告和短片廣告業務，這主要歸功於它在Android設備上的核心作用。

研究機構 eMarketer 的數據顯示，2018年 Google 在全球移動廣告市場上的佔有率將達到三分之一，且在美國以外地區的銷售額約為400億美元。如果 Google 被迫在Android業務上做出讓步，那麼該公司將遭受巨大損失。

歐盟表示，Google 與設備製造商簽訂的合約可能會不公平地迫使 Google 的一系列服務，如搜索、地圖、網頁流覽器和電子郵件等，被載入到使用 Android 作業系統的手機上。根據網路流量分析公司StatCounter的資料顯示，Android在全球77%的智慧型手機上運行。

歐盟的訴訟還針對 Google 與手機製造商和電信運營商的交易。歐盟的一項命令可能迫使 Google 刪除或重新協商合約，為在設備上預裝的應用展開競爭鋪平道路，這可能會減少 Google 從移動廣告中獲得的巨額收入。

到底為什麼要處罰Android系統？歐盟認為，Google 強迫使用 Android 操作系統的手機、平板製造商在設備中預裝 Google App，這不利於競爭，或者說谷歌直接利用優勢地位，直接封殺了競爭。

同當年windows一定會有ie一樣？？

係

Google Chrome 都無所謂嘅。
屌你老母臭閪M$ 個ie，狗都唔撚屌啦。

好波

IOS都有預載safari啦

on99 咁 ios 夠跟 safari 啦

Apple係售賣自家制硬件&系統，唔係靠賣廣告做收入。你買得佢就係鍾意佢套系統，用金錢買佢系統。

Google就相反，佢都有自家制大量軟件&少量硬件，但佢啲軟件幾乎免費（至少用戶睇落似係），其實係引你用佢，收集個人資料再加以分析，再Target廣告比用戶，從廣告賺取大部分收益。

如果Google軟件用返喺google 手機，歐盟唔會過問。如果同其他手機生產商私下簽約一定要預載google軟件，咁係歐盟角度嚟睇就算係壟斷。

幾時罰支企？

認真討論，冇人理㗎

哦

因為廠預載app，係delete唔到。

講撚到google 迫你咁, 明明android 就open source
d 廠覺得方便唔駛理塞晒google apps 落去就搞到google 要罰錢

支那機一樣用android, 會唔會有google apps? 唔會囉

調返轉囉
係google 要d廠一定要裝Google d app
唔好話Google app
連Google play都係預設比你用
你唔好叫其他廠預設係其他app store

唔預載好多嘢都做唔到
仲邊會有人買
根本就冇得揀

咁點解一定要簽比Google？一定要預載Google大部分app?

屌，都話你知Google手機配google軟件歐盟根本唔會過問。

其他手機廠商自動預載Google軟件都未必有問題。

依家係Google持住自己龍頭要廠商簽約預載Google軟件。

話iPhone都有 Safari 嗰班都低鳩能。

咪就係因為唔用google services會好多嘢做唔到，方便程度差太遠，少好多人會買，所以冇得揀。

邊會有咁多人屎忽痕到自己做工程師上網down嘢嚟裝，又唔知有冇毒/後門，你知android 本身都唔算係一個好安全嘅系統...

又邊會有咁多手機廠會燒錢寫一套別樹一格嘅service打google，你問吓samsung用家用google play down app多定samsung app store...

原來
上網 down 野黎裝 = 工程師

Google service

依家講緊壟斷呀，笨柒。
如果Google唔係坐大又要其他廠商簽約預載，市場上可能有其他公司有心做OS或軟件。

你依家點解覺得無咗Google啲軟件好似乜都做唔到？咪就係壟斷嘅結果囉，握殺晒其他公司嘅生存空間。

Down 一兩個app 唔算工程師
但如果乜柒都冇要自己裝過哂
甚至要再set一輪嘢
咁就係做緊工程師

係連登講壟斷side 氣
佢地最鐘意霸權同特權 , 有利益的全部話9知佢
甚至覺得應該要係咁
所有持平的非市場行為
都係左膠

Goog 有收授權費
Google唔收佢個版權持有人即係Microsoft 都會迫佢收

巧京京呀，ching 你咁惡㗎

低B的人是要用屌才會清醒，請見諒！

係，想認真討論返高登/8ch好過

得罪講句，中國某啲app store 同 android service 係仲好用過 google，只可惜係中國制

windows 乜柒都要自己裝，要 set 一輪野，windows user 做緊工程師

邊間公司出都好

俾你百花齊放都好

唔預載用落會冇咁方便

預載哂呀a呀b service 人哋都只會用最主流同好用嗰個（如：samsung app store vs google play store）

好多人唔識用電腦

但係手機就可以一用上手

都係因為本身手機系統預載咗啲app同service

唔洗自己裝同set

咁linux 叫咩

唔可以，因為我都唔知咩名

之前見手機台有人cap過圖，個介面覺得幾user friendly，同好似有得自己揀裝咩版本app，好似幾好咁

最低限度，開放預載software有得del先啦，食好撚多記憶體呀，又唔用

好多 linux distro 有預載野喎
windows 原來要係工程師先識用

收收檔啦傻閪fandroid 毒撚

Google無買段技術同零件

所以咪用Mac Os , 又靚又方便一開機就用得

windows 都有

mac os 都額外裝野

冇google service即係連play store都冇，除左工程師，邊個會用？

歐盟又無錢要搵公司開刀

windows 8 之前冇 windows market
8 之前 D 用家全部係工程師 ?

其實你有冇用過定吹水？
視聽影音娛樂新聞天氣甚至連自拍app 都已經預裝埋俾你，一開機就用得

定還是你想死撐到Mac OS 冇預裝埋steam / blizzard / epic games 果啲game launcher ?

Youtube都係google買返嚟。

俾次機會 microsoft ok？

你應該問話工程師先識用個班人，唔係問我
個班人既定義係要額外裝野就係工程師

你用pc同電話比？
個個電話都務求一上手就用得，邊個會攞返屋企左整右整，特別係女人用

同埋自己裝google service根本就增加安全風險，因為你都唔知個google service有冇比人加料

唔預載google service 即係連 google play 都冇，可以話成部機乜都冇咁濟，你係咪覺得一般用家會識自己上網搵教學裝返個google play或者逐個app搵apk嚟裝

自己系統跟返自己app有咩問題 依家堆大陸機都跟百度同微信啦 又唔見歐豬嘈？

我諗用電腦既人都務求一用上手

Samsung 機都會有 samsung app store

但啲人多數都依然會選用 google play store

windows 8 之前
冇 windows market，可以話成部機乜都冇咁濟，你係咪覺得一般用家會識自己上網搵教學逐個 software 搵 exe 嚟裝

唔怪得明明三星有自家browser都預裝chrome(默認***browser)
三星個個又有得記pw同adblock 好用咁多

Windows 10 為全球用家帶來希望

一用就上手，好好用

對女人黎講的確係唔識

換句話你係想讚win10 方便好多

脫歐後搵金主

自己上網搵 company acquired by Google
多到你唔信。
咪等你以為Google請好多人材，乜都自己develop喎。

係google要求samsung等廠商預載google services
依嫁就係唔俾google強制規定，可以俾廠商自己揀

當然google自己出嘅機 pixel etc. 可以預裝google services

E.g. samsung機可以唔裝google assistant, google play, 只用自己bixby, samsung store

ie 都係windows預載, 無market 無ie 一般用家可能連網都唔識上唔好提搵exe 黎裝

同埋唔係個個都咁有心機咁逐個逐個Google services 咁裝
Btw買智能手機係方便自己而唔係比麻煩自己

咪係，話明智能點解要自己上網逐個app搵dl黎裝

你係咪痴咗線，Apple點買斷啲零件？佢係買技術，唔識唔好亂講。白痴仔。

咁燥做咩

所以呢個咪就係話Google壟斷嘅後果，你哋依家係受緊呢個結果。

如果Google無壟斷，可能Sony都有自家一套OS 一堆軟件預載喺佢手機，好用程度同google不相伯仲。

就係因為壟斷所以其他廠商做自己OS&APP嘅空間細咗好多，結果（就係你哋所講無得揀之下）只能簽Google受權。最終依家咪Google獨大囉。

嗰條友都不知所謂，買斷晒啲零件都得。講出嚟比人笑。

講極都唔明係會咁燥

三句金句：

1. It's hard to win an argument with a smart person, but it's damn near impossible to win an argument with this stupid person.

2. When you are dead, you do not know you are dead. It's only painful & difficult for others. The same applies when you are stupid.

3. The difference between genius and stupidity is that genius has its limits

點解唔自己 Google 下到底 Google 做左咩 ...

當年 MS 比人開刀一樣係借用自己市場優勢壟斷.
話蘋果一樣咩撚野買斷既人, 蘋果個 Market Share 幾大?

Google 大撚到唔比人亂接 YouTube, Amazon 都死埋

你同 Chinese 講壟斷等如夏蟲語冰

佢哋點會睇，佢哋只會話方便咪得囉

好多機預設晒啲app 做system app 唔俾剷真係好乞人憎

人哋係買技術呀！
買咗個技術你其他公司唔可以抄嚟用，除非你做套3D camera出嚟係用自家研發技術，或買其他公司技術。
依家全部大公司都係咁玩緊包刮Google，只不過Google軟件佔比重好高。Apple就係軟硬一齊做。

大陸嘅報導你都信？係唔係壟斷由大陸人口中講出嚟

你無睇最後：
盡管安卓手機有各種各樣的面部識別技術，但蘋果的Face ID一直技高一籌。三星使用了混合生物識別技術，在蓋樂世S9中將虹膜識別和面部掃描相結合，但蘋果的Face ID依舊能夠甩三星幾條街。

技不如人，如果真係無零件三星都唔會搞到個面部掃描零件出嚟。

冇話過

How about ASUS Zenfone AR?
無零件點做？又係2D？

所以一般用家根本唔應該用 windows

呢樣真係好討厭
某 d 機預載 dropbox, facebook 冇得鏟

佢無做3D face unlock，
但佢有3D AR，咁佢套3D lens點嚟？

vivo 3d face recognition唔係咩？

有咩唔同？不過ASUS會唔會做唔到咁細放喺給前置做face unlock。

surfacebook 點做？